+++
title = "سوالات متداول"
description = ""
subtitle = "در اینجا چند سوال وجود دارد که اغلب از ما می پرسند."
lastmod = "2021-09-09T00:00:00"
bg_image = "images/bg/page-title.jpg"
layout = "faq"
draft = false

[menu.main]
name = "سوالات متداول"
weight = 80

[menu.footer]
name = "سوالات متداول"
weight = 80

+++

### 1. چرا دندانهایم حساس هستند؟

دندانهای حساس اغلب ناشی از این واقعیت است که لثه های شما کمی عقب نشینی کرده اند. این رکود خط لثه به عاج زیرین اجازه می دهد تا از طریق آن دسترسی آب و غذا به عصب حساس را راحت نشان دهد. برای مدیریت این امر ، تعدادی خمیر دندان ، ژل و حتی برخی از اقدامات دندانپزشکی وجود دارد که می توان از آنها استفاده کرد. اگر دندانهای بسیار حساسی دارید ، با جزئیات بیشتری با ما صحبت کنید.

### 2. برای جلوگیری از بیماری لثه و پوسیدگی دندان چه باید کرد؟

مراقبت عالی از دندان ها و لثه ها در خانه شروع می شود. مسواک زدن و نخ دندان کشیدن به صورت روزانه بهترین راه برای مراقبت مداوم از دندان ها و لثه ها است. با رعایت یک روال روزانه ، با افزایش سن ، خطر ابتلا به التهاب لثه یا پوسیدگی دندان را تا حد زیادی کاهش می دهید.

### 3. التهاب لثه چیست؟

التهاب لثه زمانی ایجاد می شود که باکتری ها دندان ها را احاطه کرده و وارد لثه شوند. لثه ها ممکن است تحریک شده ، ملتهب شده و اغلب خونریزی کنند. به منظور جلوگیری از بدتر شدن وضعیت ، بازدید منظم از بهداشت توصیه می شود. در طول بازدید شما ، تیم بهداشت ما تکنیک های مناسب نخ دندان را به شما آموزش می دهد و پروتکل بهداشت دهان و دندان برای مراقبت از خانه از بیماری های پریودنتال جلوگیری می کند.

### 4. بیماری پریودنتال چیست؟

بیماری پریودنتال یک بیماری آرام است که با علائم کمی یا بدون علائم شروع می شود. علت آن باکتری هایی است که دندان ها را احاطه کرده و وارد لثه می شوند. وضعیت فوری به عنوان "التهاب لثه" شناخته می شود. لثه ها تحریک می شوند ، ملتهب می شوند و اغلب خونریزی می کنند. در صورت عدم درمان مناسب ، وضعیت بدتر می شود. علائم قابل توجهی در حال حاضر ظاهر می شود. آنها عبارتند از:

- بوی بد دهان
- رکود لثه
- حساسیت لثه به غذاهای اسیدی
- آبسه لثه
- درد دندان
- از دست دادن دندان

### 5. چگونه بیماری پریودنتال را درمان می کنید؟

بیماری پریودنتال یک بیماری مزمن است که نیاز به توجه فوری دارد. از طریق یک سری پاکسازی های پریودنتال ، برنامه ریزی و پوسته پوسته شدن ریشه ، لیزر درمانی و آنتی بیوتیک های موضعی ، می توان این وضعیت را کنترل کرد. جراحی پریودنتال فقط در موارد شدید ضروری است.

### 6. تفاوت پر کننده سفید با پر کننده نقره ای چیست؟

پرکننده های نقره ای که به آمالگام معروف هستند ، چندین دهه است که وجود دارد. ساخته شده از آلیاژ فلز ، بهترین مرمت برای پر کردن بود. این فلز با گرما و سرما در دهان منبسط شده و منقبض می شود. این اجازه می دهد تا باکتری های کمی پس از پر شدن وارد دندان شوند. سالم و قوی نگه داشتن دندان

پر کننده های سفید ، همچنین به عنوان کامپوزیت ها شناخته می شوند اغلب از پلیمرهای پلاستیکی یا شیشه ای ساخته می شوند. این پرکننده های آرایشی به ما اجازه می دهند حفره ای را از ماده ای پر کنیم که ظاهری شبیه به ساختار دندان موجود شما داشته باشد. این ترمیم با مواد رزین ایجاد شده و محکم در دندان قرار می گیرد تا از پوسیدگی جلوگیری شود. به جای مواد خاکستری یا نقره ای در دهان ، رنگ کامپوزیت با رنگ دندان مطابقت دارد.

### 7. چگونه می توانم لبخند خود را بهبود دهم؟

روش های مختلفی در دنیای دندانپزشکی امروز برای افزایش لبخند شما وجود دارد. رویه های خاص شامل موارد زیر است:

- سفید کردن دندان ها
- پیوند
- روکش چینی
- تاج چینی

ما توانایی بهبود لبخند شما را با استفاده از تمام یا برخی از این روش ها داریم. برای مشاوره دقیق ، لطفاً با دفتر ما تماس بگیرید تا بتوانیم برنامه درمانی سفارشی را در اختیار شما قرار دهیم.

### 8. سفید کردن دندان چیست؟

سفید کردن دندان یک روش مقرون به صرفه و ایمن برای ایجاد یک لبخند زیبا و سالم است. در طول سالها ، فلوراید به محصول سفید کننده اضافه شده است. این امر خطر حساسیت دندان و لثه را کاهش می دهد. سفيد كردن دندانها بايد توسط دندانپزشك شما نظارت شود و فقط پس از معاينه جامع و تميز كردن بهداشت انجام شود.

در صورت نگهداری صحیح ، فرآیند سفید کردن می تواند چندین سال طول بکشد. نوشیدنی هایی مانند قهوه ، چای ، کولا و شراب اثر ماندگار را کاهش می دهند. به یاد داشته باشید ، اگر بتواند پیراهن سفید را لکه دار کند ، لبخند شما را لکه دار می کند!

### 9. پیوند چیست؟

باندینگ یک روش مقرون به صرفه است که برای پر کردن فاصله دندانهای جلویی و تغییر رنگ دندان استفاده می شود. نتایج فوری شگفت انگیز است. در عرض چند ساعت ، لبخند فوق العاده ای خواهید داشت! چسباندن مانند سفید کردن دندان ممکن است به مرور زمان به دلیل قهوه ، چای ، کولا و شراب تغییر رنگ دهد.

### 10. روکش پرسلن چیست؟

روکش های پرسلن قطعات نازکی از پرسلن هستند که مستقیماً روی دندان های طبیعی شما قرار می گیرند. کل این روش می تواند به اندازه دو بازدید انجام شود. روکش ها اندازه ، شکل و رنگ دندان های بیمار را تغییر می دهند. این روش برای ترمیم دندان های شکسته ، دندان های تیره در اثر سن یا دارو یا لبخند کج به کار می رود. بسیاری از اوقات ، بیماران درخواست روکش چینی می کنند تا به سادگی با یک لبخند صاف تر و سفیدتر جوان تر به نظر برسند!

### 11. تاج ها چیست؟

تاج یک عمل زیبایی دائمی است که کل دندان را می پوشاند. این اندازه ، شکل و رنگ دندان ها را در کمتر از 2 بار تغییر می دهد.

### 12. ایمپلنت دندان چیست؟

ایمپلنت دندان جایگزین "ساخته دست بشر" برای از دست رفتن دندان یا ریشه دندان است. این شیء پیچ دار ساخته شده از تیتانیوم ، زیر لثه و مستقیماً در استخوان فک بالا یا پایین قرار می گیرد. معمولاً در این روش حداقل ناراحتی وجود دارد. پس از گذشت چند ماه ، ایمپلنت دندان و استخوان با هم ترکیب می شوند. این یک لنگر برای قرار دادن دندان جدید روی ایمپلنت دندان ایجاد می کند.

### 13. مزایای کاشت دندان چیست؟

- ایمپلنت های دندانی شبیه دندان طبیعی شما هستند و عمل می کنند.
- کاشت دندان یک راه حل دائمی برای دندان های از دست رفته است.
- ایمپلنت های دندانی با مراجعه معمول به بهداشت به مطب دندانپزشکی شما حفظ می شوند.
- ایمپلنت های دندانی احتمال از دست دادن استخوان ، بیماری های پریودنتال ، حرکت دندان و از دست دادن بیشتر دندان را کاهش می دهند.
- ایمپلنت های دندانی نیاز به پروتز متحرک کامل یا جزئی را جایگزین می کند.
- ایمپلنت های دندانی فقط بر روی دندان یا دندان های از دست رفته تمرکز می کنند. یک بریج سنتی شامل دو یا چند دندان مجاور می شود که برای ایجاد یک دندان کاذب در بین آنها آسیب می بیند.

### 14. چه کسانی کاندید کاشت دندان هستند؟

با پیشرفت های چشمگیر در دندانپزشکی و ایمپلنت دندان ، اکثر افراد کاندید ایمپلنت دندان هستند. ممکن است به دلیل بیماری مزمن ، بیماری قلبی و پوکی استخوان استثنا وجود داشته باشد.

### 15. روش کاشت دندان شامل چه مواردی است؟

به طور متوسط عمل ایمپلنت دندان 3-4 بار ویزیت می شود. اولین ویزیت اشعه ایکس از ناحیه است و از راهنمای جراحی و پروتز موقت برای پوشاندن ایمپلنت استفاده می شود.

ویزیت بعدی قرار دادن ایمپلنت است. بی حسی موضعی روی ناحیه مورد نظر اعمال می شود. (هرگونه آرامبخش اضافی دیگر ضروری نیست مگر اینکه توسط دندانپزشک تصور شود). سپس دندانپزشک یک برش جزئی برای قرار دادن ایمپلنت ایجاد می کند. ایمپلنت در استخوان فک قرار می گیرد. سپس ناحیه با بخیه پوشانده می شود. این عمل معمولاً با درد جزئی تکمیل می شود.

تقریباً 3 ماه دیگر برمی گردید تا شروع به ایجاد تاج چینی برای قرار دادن روی ایمپلنت کنید.

### 16. هزینه ایمپلنت دندان چقدر است؟

هزینه های ایمپلنت دندان در دندانپزشک به دندانپزشک متفاوت است. همیشه یک جلسه مشاوره ایمپلنت برای بحث در مورد روش و تمام هزینه های مربوطه تعیین کنید.

### 17. ایمپلنت دندان چقدر طول می کشد؟

با رعایت بهداشت روتین دندان و برنامه ریزی مراقبت مناسب در خانه ، ایمپلنت دندان می تواند تقریباً 30 سال تا یک عمر دوام داشته باشد.

### 18. آیا دفتر شما برای خدمات ارائه شده تأمین مالی می کند؟

لطفاً با ما [تماس](/fa/contact/) بگیرید تا در مورد گزینه های موجود برای ایجاد لبخند کامل امروز صحبت کنید!
